Now【政情】: 立會新秩序 泛民暫緩百倍奉還

立法會大會周三復會，新任律政司司長鄭若驊屯門寓所的僭建新鮮熱辣、民主黨林卓廷提出緊急質詢以及休會待續議案。不過，主席梁君彥認為有關事項不屬「急切」，不批准周三大會上提出，議員只可繼續場外評論。

2017年最後一次大會在混亂中通過了議事規則修訂，泛民事後聲言會百倍奉還。經歷聖誕新年假期，是否「返來就郁」？

修改議事規則一役的戰績仍留在議程上，包括泛民對多名建制派議員的譴責動議，以及傳召官員出席會議，當時為拉布而製造的子彈如今即使失去作用，泛民都沒有計劃要收回，否則如同退縮。

至於如何落實百倍奉還，泛民不同板塊各有考量。溫和泛民認為修改議事規則一役反應冷淡，評估外界對他們的期望是復會而非復仇，計劃民生議題回復正常審議，待一地兩檢等議題再百倍奉還。

真正「返來就郁」的其實是特區政府，早前因為避免成為拉布子彈，停交法案上大會近一個月。大會一復會，政府隨即提交三個法案，包括有關利得稅兩級制以及印花稅條例草案。

印花稅條例草案去年因讓路予一地兩檢議案，政府主動提出中止審議，表示會重新審視，相隔兩個月原封不動再上會。據了解，政府接受不需申請延長換樓期的限制，即周浩鼎提出的修訂很大機會獲通過。

2018年首次立法會大會未有百倍奉還，周浩鼎先獲光環。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
垃圾

講就兇狠

補選投泛民啦 保住關鍵一席呀

泛民打手呢

泛民有邊次真係還咗架

還到百分一偷笑啦

唔投飯民就係鬼 要清蒜